【武漢肺炎】發燒中國客「人道理由」沙頭角入境 前線入境處批無以傳染病為由拒絕

武漢肺炎失控，接連有中國旅客轉往香港求醫。《蘋果》獲悉，周四有一名發燒的中國旅客循沙頭角管制站入境，雖獲檢查站截停，最終仍獲准入境香港，由救護車送院。有入境處人員向《蘋果》稱，處方本有權以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕該病者入境，但最終按衛生署要求以「人道理由」准其往港就醫；前線人員質疑口岸作為防疫第一線，但防護物品不足，「連口罩都就快用曬」。

武漢肺炎失控，接連有中國旅客轉往香港求醫。《蘋果》獲悉，周四有一名發燒的中國旅客循沙頭角管制站入境，雖獲檢查站截停，最終仍獲准入境香港，由救護車送院。有入境處人員向《蘋果》稱，處方本有權以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕該病者入境，但最終按衛生署要求以「人道理由」准其往港就醫；前線人員質疑口岸作為防疫第一線，但防護物品不足，「連口罩都就快用曬」。

《蘋果》接獲消息，周四有一名發燒的中國旅客循沙頭角管制站入境。據了解，該名發燒旅客即場被衞生署人員截獲，經入境處人員辦理入境手續後，再由衞生署人員安排送院。

有知情入境處前線人員指，在出入境管制站的衞生署的人員若發現發燒旅客，會暫時將該旅客送往獨立房間，其間入境處人員會進行正常的「出入境查詢」，並翻查過往出入境紀錄，其後有可能以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕入境。惟該人員補充，部門亦有可能基於「人道立場」，容許有關旅客入境求醫，該旅客則會獲發「行街紙」。

該入境處人員指，部門只向前線提供口罩及消毒噴霧，但數量不足以應付，「我哋連口罩都就快用曬，N95得少少。」該人員又稱，部門沒有提供鞋套，接送該名發燒旅客時只使用銀白色保護衣，而非醫護用途的藍色保護衣。

入境處回應指，已提醒各同事提高警覺，並遵照衞生署的指引，注意個人及環境衞生，採取各種預防措施。處方已準備了足夠合規格的全套個人防護裝備，並會定時檢查貨量。

入境處又稱，已提醒同事注意有關佩戴和卸除裝備的正確程序，同事可按實際環境及工作需要佩戴合適的個人防護裝備以執行職務。同事倘若遇到懷疑感染個案，應立即通知醫護人員。

衞生署發言人則表示，各出入境口岸恆常備有紅外線熱像儀為所有入境旅客監測體溫，被發現發燒的旅客將會被安排作進一步評估；若發現有嚴重傳染病相關病徵及旅遊或接觸史的旅客，會即時轉介至公立醫院接受隔離治療及跟進。

港共謀殺港人

屌，好撚燥

屌佢老母，自己都搞唔撚掂又係咁塞班支畜入嚟，根本有心同香港人作對。

CLS咁都比佢入

對香港人人唔人道呀

乜撚野人道
對自己醫護人道咩？

用垃圾形容政府都係侮辱緊垃圾

『人道理由』，人唔笑狗都吠啦

當初對理大被圍手足，有冇講『人道理由』呀

有心

弱撚智架喎

對中國人就講人道
對香港人呢 ?

真係 cls
而家香港都就死啦
仲要插多兩刀

_ _ 前綫好多黃
咁又點 上頭落order 你敢唔跟？

醫護你地罷工係救我地全港人呀

理大圍城先係人道危機，你一個病人唔識喺深圳自己隔離？

根本唔當香港人係人 就係咁簡單

【肺炎抗爭】 係咪又淨係識得把口講驚肺炎 但最後又唔行動?

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

最後一推 推唔起推唔郁
自己條命都唔緊張 唔反抗
D毒殺到埋身都仲咁置身事外既話

sorry 咁香港人等住自己受返晒

再唔封關真係全港食屎

人渣政府

冇眼睇

果然香港人喺三等人
香港獨立 唯一出路

真心就算幾有愛心都好 自己條命好緊要 有哂樣比你地睇 罷唔罷真心諗清楚啦

係咪玩緊暗黑兵法, 置之死地而後生

而家成街廢老廢中都冇戴口罩周街走, 出街拜年坐地鐵坐巴士周圍咳周圍噴, 仲唔識死

咁港共求仁得仁放多D入嚟, 到死得人多班港豬同藍屍廢老先會知驚, 不過到時都已被支共成功攬炒咗

到風香港唔肯落重藥做大規模防疫，默認做第一收容港，畀其他地方恥笑

坡佬：有病人記得成機送去香港，condom嚟
其他地方：唯有係咁啦
淋病老妖：

人道專員黎唔比入
依嫁又講人道

痴線。武漢人去咗山東都俾人捉走咗
仆街政府仲俾佢入境

仲衰過大陸省份

罷工已經太遲了，直頭帶幾個肺炎病人去同各位局長丶 司長丶特首以及其親屬的屋企拜個早年，順便問下佢點樣搞掂壇嘢

咁多多都唔夠啦
有病就要放

屌，入境前線手足日日都係到玩命，DH班仆街，量完體溫，發燒嘅，佢哋竟然夠膽開張發燒通知就算，叫佢自己睇醫生，然後放行，俾佢正常過關。

大家死心啦

處方本有權以「傳染病（Contagious disease）」為由拒絕該病者入境

依家個權又唔用

最壞既時間
最佳既時機

係時候整返場遊行，目的地係防疫中心

香港獨立 唯一出路

垃圾撚政府

屌你老母

屌 學人講人道 警察濫權濫暴又唔見出聲 收皮啦

或者去衛生署圍佢老母
我地市民無道德包袱

幫醫護發聲

放佢入黎果條友我都祝你新年瀨鑊

我地一齊死啦，唔洗爭

根本就係想香港人人死絕 痴撚線

又得把口屌

屌佢老母根本有心想整死哂香港人

香港第一線

。。。

展現人性光輝

屌你老母，香港人唔撚去照顧
沙士疫情2.0

大陸人係人
香港人就唔係人

高層全人幾時先中沙士死晒去

痴撚哂線

衛生署署長枉為醫生，置港人死活不顧

人道你老母

入境前綫深黃

大家唔好屌入起
好多入境前線係黃

屌你老母海關都弱撚智

究竟咩撚嘢叫「人道理由」？
外國專家嚟香港又唔撚俾
嚟播毒就得？

仲要乜資料都冇。佢自駕？坐大巴？同車嘅人呢？邊間大巴公司？冇追縱真係等死。

真係想喊，點解要咁對香港人，真係想清洗香港人，點解要對低賤垃圾唔值錢既支那人咁好

關海關咩事...海關係管貨 入境先係管人

真係救到一個死撚返十個
人乜撚野道理由

屌你老母臭閪又想人道理由光環
到時幾萬個人道落嚟你有冇能力應付
一個得傳番上去就大撚把人衝落嚟
落嚟香港睇仲可以走數，點解唔落？
所以我話香港一定大撚鑊，有呢班狗官乜都驚得罪大陸心態，你有幾多張病床呀柒頭，香港人自己都唔撚夠用仲要分比人！ 到時又用人道理由比佢週街走

Dls 根本鼓勵蝗蟲黎

咁要個關口把撚
無事既入得
有事既 人道理由 咩咩柒柒又入得

痴撚線 大陸人係人 咁香港人就唔係人？

渣滓都不如

罷工罷工

衛生署我真係屌你老母

佢入境比佢傳染到香港人
或者係搞到香港資源唔夠醫唔到本地人又人唔人道
相信香港係全世界唯一一個會比病患咁入境嘅地方，都痴線，香港政府真係要死全家

死全家啦

好老實
呢啲嘢一時三刻係唔會有得醫
可以做既只會係隔離觀察，再睇下研唔研究到解毒或者好似沙士咁自然收皮

但係支那畜點會明

只要政府內部爆發病毒 佢地先會識驚
大家要識做 只有呢個方向係最直接

攬炒

都唔知係林奠逞強/唔敢反抗
定係支共強迫 有乜理由仲係咁收啲有病入嚟

攬炒是一種極度自私的行為

已經冇字形容到呢班on9

私了

對十三億人人道

個腦裝屎

入境連把關都做唔好
屌你老母 派黑警去守啦班撚屌呃咁撚多ot

真香港人命就是賤

請政府高層食飯係最易落手
機會多到你唔信

屌你老味對我哋唔撚人道喎

支那咁好番去啦
黑護係唔會醫治支那人

就算俾佢入境治療都唔應該俾行街紙...應該要直接強制入院並繳付醫療費.....

Push

DLLM on9 根本係想香港人奶野
呢幾日港府所作所為根本就係殺人放火

人疊人嗰陣，唔撚比消防救人，我屌

海關仲慘，仲要幫大陸人搜身搜成

佢地都唔係人，有咩人道理由

唉 CLS 政府

屌你老母西 land唔land人入黎係immd自己決定 乜撚野按衛生署以人道理由放入黎? 入境高層食撚屎啦 祝你地全家中撚曬

話左成班垃圾黎

仆街港共

有道理 ！

屌 依家先黎咁大愛
想害撚死晒啲人

妖

仆街政府 屌佢老母

仆街政府 共狗 ！

屌

咁即係特登

多多都收

用病毒形容政府都係侮辱緊病毒

乜柒都仲唔做！要醫護去頂。

臭閪政府真係好撚想清洗香港人，但我同你班仆街官講，香港人有事你地都唔會走得甩

政府有心想殺晒香港醫護
唔罷工無計

做醫護真係慘過狗
支那攞綜援係屋企開心放假攞雙糧。。。支那萬歲

做錯咩都唔洗問責 怕咩

對大陸人就人道

紀律部隊係咪受晒奶共訓練

味臭係
拆左佢啦

推比醫護手足睇

因為香港人係二等人囉

第一防線喎

同大屠殺無分別

Pk 唔俾入境，學下新加坡啦

點解唔俾深圳醫

香港鐵門
食屎啦你

深圳大撚把醫院啦！屌佢老味！

深圳無醫院呀，屌你老母

根據入境處內部指引ISSI， 傳染病人根本不準入境， 該指引係希望防止傳染病進入香港，
屌你老母DH講人道叫老移放人入來！？
仆街邊個同香港人講人道！？

屌 人道理由？
啱既 香港人都唔撚係人

仆街死啦去依家學人講人道

醫護拘捕又唔講人道？？

係㗎，所以晒氣

佢都幾識慷他人之慨

入境都有今日 平時係咁放150支那狗落香港

門常開 痴撚線

嘩！屌你咩

打頭射頭阻醫護救人拉醫護
香港人唔撚係人？

如果個CIO放人入來， 個條友引致香港人中招， 算唔算公職人員行為失當？

你放一個帶菌者入來，到時就可能有成千上萬既人效法
而香港人煙稠密，更大機會大爆發，更多人受感染
一個人道理由製造出一個更大既公共衛生危機，合理？

高層係

對支那人人道
對香港人就殘忍

做入境海關前線防疫連口罩都唔夠
班警曱嘅gear要乜有乜
大家都係紀律部隊
原來條命都有貴賤之分

香港今舖真係玩撚完

人道毀滅？

醫護夠鐘返工喇

累死醫護

點解唔送去新屋嶺隔離?

好黃

仆街衛生署

對大陸人人道
對香港就唔人道

呢d撚樣一定要捉去渡假村全天候照顧d病人

深圳無得睇？直接遣返送佢去人民醫院啦

屌佢老母香港政府真係垃圾黎

求你老母醫
佢哋係生化武器嚟㗎
落嚟係玩自殺式襲擊呀

果時吹晒水話 幫香港把關，呢頭放人入境，好黃阿入境處

咁探熱嚟做咩 反正有病都比入
屌你老母痴線㗎 希望放佢入嚟嘅仆街同佢啲屋企人染病死

我真係好撚嬲呀Dllm

屌 真係來走
呢個香港垃撚圾

屌那媽，個仆街政府

好嬲好無助

可以做d咩🤦🏻‍♂️

本有權，但唔用，真係好黃

日日一車車武漢病人
人道理由？
對香港人有冇人道呀！

呢句岩 垃圾都係曾經有用過既野

IO 就有權land 唔land 人啦，屌入境高層有7用？ 前線有份放人架

呢單係前線話事
放人個個食撚左屎？

啲支那撚樣仲要醫完9成9 走數

DH話想，佢就放，再將個波射落去DH
明明有無權land 人係入境決定，宜家咁做以為唔洗負責？

屌你老母衛生署

香港淪陷

衛生署前線全部藍 全部中年老野

痴撚鳩線

屌，人你條毛呀，唔見班死港共帶班支那帶菌者番佢地自己屋企

衛生署 唔做野
搞唔掂喎
完全冇防疫
知道發燒都俾佢入
有撚用

I am sick of this shitty government which deliberately againsting it's own people

衛生署有入境最終決定權咁勁？

如果係藍既immd同c&e 祝你地早日係control point含家產

其實我覺得宜家咁緊急關頭 全部飛大陸嘅機師空姐空少都應該要擺工 入境處職員都應該要 香港人快啲自救

S

根本就係有心

推大大

香港人道災難喎，仲講人道

屌你老母臭閪
你班狗官自己想死就自己死上大陸吸細菌
我唔想死呀 乜撚嘢人都放 明知有病都放

入得一個，之後大把衝入黎，到時又要養狗又要醫蝗，香港人真係慘

肯罷未 政府踩到上心口睇死你地唔會罷

若發現有嚴重傳染病相關病徵及旅遊或接觸史的旅客，會即時轉介至公立醫院接受隔離治療及跟進。

咁一定個個沖曬落嚟啦
一check到有事有人醫

唉啲醫護又唔肯做啲野去逼個正苦
尊重佢地既一切決定，決定要大愛既唔緊要
但唔好又要屌又唔肯罷工啊大佬
前線既資源已經唔夠，上頭又話知你做到成隻狗咁
我都明白做醫護既難處同立場，但上頭當你地condom，啲大陸人又唔理你地死活，總之要醫好佢地
家下你地都唔幫自己我地點幫你啊
醫護人員本身都好唔足夠，見到佢地咁樣搵命搏真係好心痛

要求立即deport佢

班狗ot就幾億幾億咁比
入境就連口罩都唔夠

有無諗過咁樣對香港人好唔人道
香港政府 屌你老母

要求立即送去香港大學深圳醫院

返大陸醫喇柒頭

最小都強制去渡假村先啦下？！

原來係特登唔封關要清香港人

直送去衛生署喇

香港人唔係人？

不如唔好check體溫啦，橫掂發燒唔發燒都畀入

成個垃圾政府錯撚哂 做乜撚嘢都係想香港人死

咪嗅係，死黑警重乜唔去拉鳩d醫護

入境處班陷家剷

香港人是三等賤民

做得好
香港快d爆攬炒

佢地自己中招先

自己唔做野，射左個波比DH，懶落人地到，唔敢承擔責任姐

痴撚線
又唔撚見北京咁人道放班武漢狗入去？

入境前線想攬炒？

支那就係人
香港唔係人

人道？佢喺公海咩？佢喺沙頭角，嗰邊無醫院咩？？？？？？

共匪具體計劃已經成型

全中國醫療最先進就係香港
根本當香港做治病大本營
專收感染者，所以一直唔封關

正仆街
深圳GDP咁高死返大陸醫啦

『人道理由』就比佢入境
咁你個健康申報同量體温做黎巴能?

中国人唔係我地市民
做乜要理佢

我就算當你衛生署為奶共理撚得香港人死唔死
都唔撚會講得出係人道理由啦，唔撚過關就無醫院呀？報佢個名俾上面話班仆街擺明講中國不人道對待病人啦

啲支那人新年就身痕想周圍去
見香港未算嚴重但啲國內城市病毒大爆發就想去香港過年
有微博嘅快啲吹到香港有咁嚴重得咁嚴重
至少要減少其他未有事/潛伏期/可能搭車時會染病嘅支那人嚟香港嘅機會